依家在尖咀貴價酒店食晚飯 唔識禮儀點做好

平時超級窮撚
西餐都係食扒王之類
完全唔識咩禮儀
好驚俾人睇穿 點算好

good job

嗌牛排記得同侍應講well done或者good job

背景係在網頁訂晒餐
我一條友去到
佢問要唔要@》%^+
我唔明 跟住話（我諗唔洗喇）
果時發現佢想sell我要唔要d貴價礦泉水

叫佢比對筷子你就唔洗驚啦

現在上面包
想問如果兩個面包食唔鳩晒
舊殘骸應該掉去邊
原本上野果個兜定自己個碟

我想番去食車仔面呀

收抬底，食唔哂係好失禮唧事

自己隻碟 / 麵包碟

麵包籃就唔好搞佢。

上連登問，應該遲早中伏。

google 算把啦你

隔離枱係咁用紅酒杯🍷
又試又開
我唔識呀

多謝巴打

樓豬好慘
得巴打你好心幫佢

本來今日係情人節 比佢話事揀去邊到食飯 今次仲要係我請

條仆街就揀左間好撚貴既西餐廳 我都唔撚識讀間餐廳既名 我見一塊死人扒都成幾百蚊

但見係悄人節 好 今日我忍9你

入到去 我就同女朋友坐左係個卡位到 個WAITER(鬼佬)走埋黎問:what can I help you?

雖然我英文真係中一二程度 不過喱句都唔算難到我

我女朋友用英文話 想要拎個MENU睇睇

由於入面全部英文我都唔多識 所以我就話跟女朋友點餐 佢要咩我要咩就算

個鬼佬又走番埋黎問左句野 我剩係聽到:what xxxxxxxxxxxxxxxx like?

我女友就點左2個DINNER SPECIAL 之後個鬼佬又問:what xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我仍然係聽唔明 女友就同佢講:WELL DONE!

我聽到喱到我大約就GET到 我估個鬼佬問佢覺得喱間餐廳既質素/員工服務/態度點 因為我見女友都讚佢

個鬼佬轉另轉頭問我:whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我好自豪 充滿自信 大大聲答: GOOD JOB!!

個鬼佬就呆哂 唔明我無啦啦做乜講GOOD JOB咁

女友見到 即刻幫我答:WELL DONE

個鬼佬點點頭 就行左去 我其實到而家都唔明白 到底讚外國人係咪一定要用WELL DONE?

點解講GOOD JOB佢反而又呆哂又聽唔到咁既??? 有冇巴打可以幫幫手教我

唔好食野雜雜聲

仆街 呢碟野
D唔知咩肉係全生既

我應該用手渣住塊餅
夾住食？

唔洗理
有錢比就得

條友見你柒柒下 問你係咪raw 你yes咗？

mr bean

Oh...yes thank you

82年隙罅 都唔識 ?

唔肯定 可能係

但係碟全生既肉都幾好食

用盡方法整走佢，但間餐廳會送過碟俾你

他他

咩鳩黎？他他？

牛肉他他黎

屌 你咁答 即係連menu都唔識睇

呢隻嘢真係生架清

姐係hehe 基佬先食

邊間酒店？

好彩咪牛肉他他

如果落埋其他肉...

其實最初佢email俾我要我簡
我鳩簡架咋

有錢佬洗撚識禮儀

Rose咩鳩

我窮撚
好似做咩都錯咁
好驚俾人歧視

你放枝叉喺櫈底個captain會知咩事 唔敢搞你

把刀插落塊扒到冇人敢郁你啦

屌你
好似伏伏地喎

我一般唔會用右手拎叉食嘢

好似秦沛咁既樣？

問人借火機燒燒佢

咁左手拎差？

痴線真係大鄉里出城

Quote錯

人肉叉燒包

你講得無錯

真 記得唔好比侍應見到 收落鞋底都得

唔好浪費食物 食埋佢

我通常掉落地踩扁佢

你畀得起錢，你鍾意搵手那嚟食都冇人理你

Rosewood

拉

即係呢主要唔識咩情形下要用手
咩野要掉去邊之類

是但啦

放少少肉上塊餅到食

xxxxxxxxxxx good job

食包用刀叉🍴

左手拎叉，右手拎刀，用刀撥D食物上叉背再放入口。記住係用叉背，唔好將枝叉當匙羮咁用，「不」D嘢入口食。

難得真心回覆
謝謝

你真係好好心地

上菜會遲小小但保證新鮮出爐

貴價酒店玩手機好無禮貌

比得起錢 驚乜鳩

真 洗乜咁注重

中意點食咪點食

ching識野

係咪真架

其實冇人理你點食 唔好影響到人就得

屌真係笑撚咗！

食包用手，你過咗呢個環節了

1支一百 戇鳩先要

樓主加油

有冇氣場！

有啲米芝連大廚會係你食完之後，走過嚟問你餐飯嘅意見，你要諗吓點樣講得具體有養份。同埋，用英文講，因為個大廚係外國人

真
問下佢 do you have chopsticks?

用叉得唔得

上main 未呀
Up 圖黎睇下

西餐教學

Very nice I enjoyed the tartar very much

我睇呢個post都覺得好笑
七到一個點

認真唔使禮儀

開支茅台，一甖魚子醬
就無人睇唔起你架啦

唔係sell唔sell
你起外國食係想唔開樽裝水都唔得

痴線生勾勾點食
叫佢俾杯滾水你淥返熟黎食啦

正常用手
不過唔想污糟 用叉吉撚住黎食

呢個post 好好笑 留名

用茅臺配搭嚟食
依家叫侍應開支啦

外國食飯飲水係要錢，清

lm

行頭細 咪爆

唔撚係呀？
我只係識yes同no 架咋喎

食魚子醬要一人一罐

肺炎個間

大嗌：你依家當我矛利呀！？

牛肉他他，生牛肉切碎加生蛋黃等物做的前菜（？）

唔使理架
9答咪得
又唔會死

樓主more

emaill俾你都唔查下先填
抵撚死

咁左囿點算？

刀叉11字咁平在放碟中間，俾暗示個侍應食完，可以收走碟嘢

Very nice
Thank you

叫佢點蠟燭
跟住你叉舊肉去燒

夠正宗就撈埋馬肉

轉頭返去生虫

more

你應該要google吃完西餐之後D餐具點放先
但人地email你菜式時應該就要先查內容物了吧

一人一樽

拎走個磅佢

唔駛講野,做依個動作就得

比你打邊爐用架，爐都未黎你就食

食完落二樓darkside 飲杯野
個人推介叫杯Cognac有自家製朱古力襯

最重要有自信咁食

自信到人地見到你錯都會懷疑自己

屋企應該由細有訓練你用右手拎刀左手拎叉以配合一般餐桌禮儀。

都無咩所謂啦 邊個會笑你？
就算畀唔識嘅人笑
但你都唔識佢

this

Rosewood食緊晚餐呢位客人
甜品方面幫你準備好raspberry pie 同埋 blueberry pie

好撚保守
同啲老人家要左/右手揸筷子、揸筆一樣

tap water lor ?
利申: 窮撚

你比得起錢
你問佢點食都ok

刀差果part 係咪真架？

Live 咗

真

繁文縟節

如果我想别收走，點知郁一郁變左欠佳點算

Bon appétit

次次都tap water

一乾三濕

插住支叉先係dislike

第2張圖，識左上同右下就夠

餐桌禮儀就係保守，個個都用同一套protocol，保証大家都唔失禮，大家都有體面。

餐桌禮儀第一條就係唔好當面教人地餐桌禮儀

你啱

半島食過 唔洗識 有錢比就得 無人睇你唔起

真
岩岩試完左上真係唔會收走
要右下

Tap water is fine

有第二道野食未呀仆街樓主

第一張圖簡單嚟講使用順序就係由外而內
右邊開始嘅嘢完咗放左邊，左邊開始嘅完咗放右邊。

甜品果set 到甜品出現前都係裝飾用。

白酒配 starter ,你個他他
紅酒配主菜
水長在

酒飲完想繼續飲落去就放完位叫佢再加 & $
唔想要就放左邊遠啲等佢收。

大概係咁，錯咗唔會負責找數

係，有時食完想 停一停先上下一道菜就咁。

no water lor

tartar黎，應該幾好食

你要問佢落拎杯滾水
之後淥一淥先食，個侍應唔記得比你？

英國得
continental europe未必得

你渣住碟野走去搵廚師啦

牛 好味！

仲未食完？

唔需要用刀既情況下 單獨右手拎叉有問題嗎

笑到傻咗

絕對無問題
你自己Google how to eat spaghetti，全部圖都係右手拎叉
係當要用刀既時間先會轉左手拎叉

樓主仲未食完個他他?

好似意大利佬食意粉都會咁做，otherwise例如食乜嘢你會淨係用叉？

甜品，意粉，tapas之類，其實都好多情況會淨係用叉，右手揸完全無問題，至少我啲鬼佬同事個個都係右手

salad

我見樓主張相只係用緊叉 無用緊刀
因此唔明點解佢右手用叉有問題

越有錢越唔理禮儀

美式窩蛋免治牛嚟

答返佢：你給我來兩斤二窩頭

我喺外國讀書都係 但唔明樓主張相右邊放叉點解會有巴打話要放左邊 定我miss咗啲咩？

要五成熟先好味

平時食嘢真係冇所謂，係formal dinning最好執正D姐

fine dining無用刀都係右手叉，你自己留意下

樓主食物中毒？

你意思插落個廚師度？

食Salad反而我一定要用刀+叉，例如有塊spinach葉喺隻碟上，你唔用刀幫手摺起佢拮上隻叉度係好難食得到。

對唔住 壓力太大 我唔玩喇.JPG

up 圖啦屌你

其實呢間holts cafe都幾casual

個main食乜？

其實唔使怕，去食嘢都係為開心，咁大壓力做咩

第二個菜係乜春燒春雞

點知黎到好似得隻雞比

我以我僅有既左手渣差右手渣刀

盡量切細舊d

擺入口盡量細動作

然後試下咁樣擺刀差

原來佢真係唔會收走碟野

燒春雞=雞比一隻

你連續既
whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?
whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?
whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

笑撚死我

撩乾淨啲鼻屎先開始食

叫得呢碟野
一陣會有條拉小提琴嘅撚樣埋嚟睇住你係咁拉
你點都要以示尊重食一大啖
佢先會死開

相傳係18/19世紀某著名小提琴家嘅最愛

春雞既脾真係得正常雞翼咁上下大咋喎，有無少到咁誇張呀

刀鋒唔好向外，要向內/自己果邊

有禮貌慢慢問
乜信用卡有折
女朋友生日有有蛋糕送
主客有有折
就得架喇
有禮貌 就好多事都解決到
比啲信心自己 加油

Sorry 一路食一路學係咁上下
下次唔會

意大利一定唔會比tap water你
法國都係一dd餐廳

咁Q既你食完先影相

清係咪2啖食哂

驚得濟

依個除左禮儀仲有安全問題
正如你俾把刀人都係遞個刀柄，唔會用個刀尖對住人

要拎條餐巾出黎掩住小提琴手個口先會走架
呢樣係傳統禮儀，好間接咁暗示佢收嗲
如果你等佢拉曬成首歌要另外比錢
你真係唔識架喎

唔洗擔心 侍應睇樣已經知你係窮撚
會就住你

一個人食？

我會理解成
叉撚住你 = challenge 你

係咪rosewood間野
呢間野唔算貴價啦
好似300定400 3courses

僅有嘅 左手......
然後又有右手出咗嚟揸刀。

應該屌你啲用字定屌你多咗隻手好

清......唔好咁

呢個時候我哋禮貌地請佢離開

食西餐禮儀 ，惡補下

樓主無端端做乜去貴價酒店食野？

Mr bean

交叉擺係代表未食完
食完就右刀咗叉放4點鐘方向
刀鋒向內

太遲啦樓豬

西餐係由最出面嘅餐具食到最入

Sorry
用僅有既知識
用左手渣差右手渣刀

你太遲啦，你㩒左下角圖片一覧睇下有啲咩

美國咪唔使

仲有 某啲餐廳會放多隻叉同匙羹喺碟嘅 ‘北’ 方
嗰啲用嚟食甜品
如果冇嘅 啲waiter會幫你換碟嗰陣比多對你
仲問你tea唔tea

想飲嘅就答yes please
問你飲咪茶
最大路間間有唔難飲嘅係english breakfast

幫你幫到最盡 睇下你覆唔覆得切

你都食完main course

挑 用紙巾包住舊骨拎上手食咪得 搞咁多 渣ga

說時遲那時快
我已經撤退
但臨走都再七多一野

well done佢會唔會比10成你

其實佢得一把刀一支差
咁都擺得錯
唉

你又柒咗啲咩
做乜一個人食

Thanks sis一直都唔知原來係用叉背拮野食，想知意粉係咪都係用叉背，點先可以捲完意粉唔散咁放入口

見面要比劍，識唔識啊？夠唔夠14cm先？

冇嘅 唔識未去過唔出奇

仲有 刀永遠唔可以遞高過頸
要切完 推舊肉入叉
淨係叉遞高

wine 其實點計錢
係menu 到有得睇？
係咪一杯杯計

由於我張單係房價包埋既

咁我食晒 又無人理我

咁我諗住快快手走人啦

正當我頭也不回咁走出去

個女侍應叫住我

叫我簽番確認

話手續上既姐

應該全晚都俾人睇到晒點七

右手叉左手匙羹
意粉唔洗叉背

中國人有叉燒飯
外國人有他他

唔柒都柒咗
下次努力 一係同個識西餐禮儀嘅去
一係google 咗先去

樓主都知要反過黎做

其實我google 過
不過有d好實戰既
搵唔到答案
點都好
唔該C打

唔同餐廳未必一樣計法
一杯杯/一支支計
可以叫waiter介紹

要fruity啲 姐係甜啲
要dry啲 就’劫’啲

有啲咩冇答案

有錢邊使禮儀

幫緊你 幫緊你
澀

dry 通常係酒精多啲，我估係咁

我乘搭巴士返學

酒嘅其實我唔熟 好憎飲
總之陣味個分別係咁

其實係commin sense
好人好姐把刀拎到咁高做乜，斬人咩

點知樓豬識唔識依啲

dry=less sweet

就係咁簡單，唔關酒精事
紅酒既酒精度有個range

食完記得返屋企自我隔離14日

釀酒發酵時酵母菌會將葡萄汁內嘅糖轉化成酒精，完全轉化晒就會”dry”，唔會甜同埋酒精度數一般係高D。 反之，如果D糖未轉化晒就停止發酵，就會保留部分糖所以甜D，同埋酒棈度數一般係低D(unfortified wine 黎計）。

無關係
less dry就甜啲，dry就唔甜

fruity還fruity，可以dry可以sweet

想知埋單幾錢

細個玩開小李飛刀
無掟不過舉刀暗自 aiming

他他想點樣煮熟？

唔好開酒，分分鐘d酒貴過你餐飯

記住俾貼士 加句good job

巴打支那人？ 支那人全族都咁諗

樓主應該食到成頭汗

高質post

房價包埋
咁我臨尾簽單好似$7xx 兩條友
3道菜

都吉唔到就應該放低把刀轉右手拎叉啦仲撥

遲d 去米之蓮一星餐廳食，又係乜都唔識好驚比人笑
有冇得唔開酒飲？

我自己最怕對方講英文

駛撚理禮儀咩，我喺馬會馬主請食飯成晚都係食叉燒飯加油菜清茶。

準備定啲一百蚊紙，俾貼士俾侍應

其實唔係撥上刀背，而係用刀幫把叉吉住，叉背向上

但去到要“不”黎食既嘢（舉例好似puree, quinoa)，就梗係好似匙羹咁揸，叉尖向上，點會係撥上個刀背

上面話叉背呀

sor眼訓得滯，係想打“撥上叉背”

如果有人慣用手係左手
會唔會係左手拎刀？

會，右手揸刀既原因係因為慣用手大力啲易切啲
咁慣用手係左手咪左手揸刀

飲水收錢係基本
好似你去飲茶收茶位咁

食唔哂咪放係度自然有人黎收
fine dining通常會自動添包
唔通每添一次你都要食哂佢咩

rosewood食飯waiter應該講中文wor

其實食多幾次就識

放入褲袋啦

唔驚呀
好多人都係咁
包括我自己
第二次咪識lor

一路食一路玩手雞，就知你下等人啦！

屌你係要揀段支那配音

屌我冇睇到唔知係支那話

樓主係真心定假膠?
諗返自己以前細路仔唔識世界, 頭幾次去d貴價餐廳食飯都覺得好緊張, 好驚出醜, 心路歷程都好似樓主係呢個post既描述
其實成件事都幾青春幾值得令人回味

咁事實係既
坐抵下次見到生勾勾既肉都有經驗

真心
食過最貴既西餐係椰林閣

講廣東話得啦
依家洗閪禮義咩

意粉剩係用叉吉住你要食個part
然後垂直咁慢慢卷成一口份量咁食

坐左幾多年

一開始見到個他他，以為樓主食 henry

唔開酒好平常
大把人渣車去食
同埋一星唔好咁高期望

香港大部分酒店餐廳waiter都識中文
講英文多數SOHO區啲餐廳

叫待應記得叫
mátha fukká
意大利文待應咁解

我就係講唔應該叉尖彎向上放入口。食青豆、quinoa、甚至白飯(冇錯，係白飯)，都係應該用刀撥上叉背，叉尖朝自己，叉背向天咁放入口，唔應該將枝叉當匙𡙡咁「不」D嘢入口。Purée 應該係當汁點黎食，唔係「不」黎當湯飲。

Op張圖就係因為D肉太碎冇乜可能全部拮住黎食，單用一隻叉一定要靠「不」，所以我建議佢要用刀叉依上面個方法食。

要答佢想要Creampie

一定要叫佢攞走個磅

睇返再笑唔得咩

你要另外叫個waiter比個爐你燒，佢地通常唔會主動提供，要你自己問。因為西餐係唔中意放到成枱野

你一路食一路影相一路打字
仲講咩禮儀

他他？

你上網查下其實好多車仔面都一星

一星車仔麵我想問點好多法？
願聞其詳

係喎原來話米芝連一星
岩岩訓醒唔知點解諗左佢話米芝連推介

唔明 講下得唔得

神秘顧客？

利申：鳩估

唔識

去親cafe de coral 都成日擺錯成do not like, 下次要改改佢

Strong post lm

咁又無當面 喺連登講姐

Stone撚住睇，笑撚到我仆街

唸起篇潮文

講普通話，用腳食都冇人理你

即係7百幾一間房包兩位晚餐？
平到咁？

都叫咗你要講GOOD JOB架啦

有啲餐廳啲酒冇寫喺menu
個waiter 講又唔知講乜春 又無價錢

邊個咁教你

吊...幾歲呀你

你係邊度睇

應該係vieux carre

扮印度人全程用手抓來食，飲酒用飲筒，理柒佢咩！香港而家已經退步入新時代新思想

3-4000 係房費
包3道菜晚餐

晚餐$7xx

半島的待應會問要唔要果汁，起初以為個餐包的，然後係你食完又再問，要唔要多杯。

埋單先知唔係免費，一杯成80幾蚊！！

好難得去食一次法國大餐，extra的4杯果汁就咁無咗320蚊。

嘩.......$80 咁屈機

食全熟硬牛扒

tap water please!

Mr Bean???
塞入去隔離女人個手袋啦

好似大家樂邊爐咁姐 你舉手叫阿姐比返個爐你啦

如果侍應係香港人
問要唔要x water 飲住先呀
我話tap water 得喇 唔該 岩嗎

主菜唔記得影
最後影左個甜野

有一次外國食米芝蓮三星，Waiter一見發現我係左手人，就自動成set餐具幫我重新排位

我講笑！

你話Water please!!

英國日本就會用tap water, 香港唔會！

會叫free water

D餐包唔好食 自己用個盒裝走佢好鳥

認真？佢會唔會問 free what?

有集食生蠔又係差唔多

連登大麻係毒品道德撚全面進場

樓主應該係講緊
僅有嘅"左手揸刀右手揸叉"
唔係僅有嘅"左手"揸刀右手揸叉

好好笑

幫你google吓見wiki都有講(European Style)，禮儀嘅嘢都係歐洲比較講究。

唔好當面教人地餐桌禮儀 我係問呢條

你緊係冇聽過Queen Victoria’s finger bowl 呢個故事

冇 所以請教下

香港都係叫tap water

平啦下嘩，可樂都六七十，果汁八十你仲想點

乖，擘大口啦

有好多個版本，原理都係一樣

洗碗阿姐都會出黎用英文問你隻碟洗得好唔好

呢個幾睇埸合 不過thx

地下，會有啲黑人過黎掃

認真：唔想比錢開水，叫tap/warm water
無人會覺得點
我daddy次次食飯都唔飲比錢既水

左邊果個好好食

唔通講中文咩，啲呀姐大部分係尼泊爾人

靚女侍應仲可以講blow job

冇咁靚可以講hand job

如果想食生果可以講Steve job

最重要牛扒一定要 good job

chesa?

而家牛記/ 短褲都入到半島食飯 香港有錢埋單就得架喇